\section{Famille  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} / Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I2_I1}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles}} naquit le \textit{jeudi 26 ao\^{u}t 1819}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld} \textit{[1784 - 29 janv. 1844]} et de Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg  \index[noms]{, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg} \textit{[1800 - 1831]}.
Il a 1 fr\`{e}re : Ernest\_II of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_II of\_Saxe-Coburg- Saalfeld} \textit{[1818 \footnote{.} - 1893 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg  \index[noms]{, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg} \textit{[1800]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 11 ans.
Son p\`{e}re, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld} \textit{[1784]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 29 janvier 1844}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 24 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1861}, \`{a} l'\^{a}ge de 42 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Royal Masoleum (Frogmore)\index[lieux]{Windsor!Frogmore!Royal Masoleum}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Victoria Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria}} naquit le \textit{lundi 24 mai 1819}, \`{a} Kensington (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Kensington}.
Elle est le seul enfant de Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} \textit{[02 nov. 1767 - 23 janv. 1820]} et de Victoria Mary Louisa  \index[noms]{, Victoria Mary Louisa} \textit{[17 ao\^{u}t 1786 - 16 mars 1861]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} \textit{[02 nov. 1767]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 23 janvier 1820}, \`{a} Sidmouth (Devon)\index[lieux]{!Devon!Sidmouth}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Sa m\`{e}re, Victoria Mary Louisa  \index[noms]{, Victoria Mary Louisa} \textit{[17 ao\^{u}t 1786]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 16 mars 1861}, \`{a} Frogmore House (Windsor)\index[lieux]{!Windsor!Frogmore House}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 41 ans.
Son \'{e}poux, Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} \textit{[26 ao\^{u}t 1819]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1861}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 42 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 22 janvier 1901}, \`{a} l'\^{a}ge de 81 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Royal Mausoleum (Frogmore)\index[lieux]{Berkshire!Frogmore!Royal Mausoleum}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I2_I1.tex}{}{}
\par
Le \textbf{lundi 10 f\'{e}vrier 1840}, Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles}\textit{[26 ao\^{u}t 1819]}, \^{a}g\'{e} de 20 ans, \'{e}pousa Victoria Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria}\textit{[24 mai 1819]}, \^{a}g\'{e}e de 20 ans.
Ils eurent 9 enfants : Victoria Adelaide Mary  \index[noms]{, Victoria Adelaide Mary} \textit{[21 nov. 1840 \footnote{.} - 05 ao\^{u}t 1901 \footnote{.}]}, Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII} \textit{[09 nov. 1841 \footnote{.} - 06 mai 1910 \footnote{.}]}, Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary} \textit{[25 avr. 1843 \footnote{.} - 14 d\'{e}c. 1878 \footnote{.}]}, Alfred Ernest Albert  \index[noms]{, Alfred Ernest Albert} \textit{[06 ao\^{u}t 1844 \footnote{.} - 30 juil. 1900 \footnote{.}]}, Helena Augusta Victoria  \index[noms]{, Helena Augusta Victoria} \textit{[25 mai 1846 \footnote{.} - 09 juin 1923 \footnote{.}]}, Louise Caroline Alberta  \index[noms]{, Louise Caroline Alberta} \textit{[18 mars 1848 \footnote{.} - 03 d\'{e}c. 1939 \footnote{.}]}, Arthur William Patrick  \index[noms]{, Arthur William Patrick} \textit{[01 mai 1850 \footnote{.} - 16 janv. 1942 \footnote{.}]}, Leopold George Duncan  \index[noms]{, Leopold George Duncan} \textit{[07 avr. 1853 \footnote{.} - 28 mars 1884 \footnote{.}]} et Beatrice Mary Victoria  \index[noms]{, Beatrice Mary Victoria} \textit{[14 avr. 1857 \footnote{.} - 26 oct. 1944 \footnote{.}]}.
\clearpage
